\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\author{Justin Cano, Titouan Le Marec}
\title{Formulation non-linéaire d'un compensateur pour la calligraphie avec un bras robotique.}
\begin{document}
\maketitle
\centering
\section*{Document de lancement du projet}
\hrule 
\vspace{0.5cm}
\begin{description}
\item [Description :] Le bras robotique \texttt{Jaco} \copyright~ de \texttt{Kinova Robotics }\copyright ~ est un bras robotique conçu pour aider les personnes handicapées motrices à saisir des objets. Notre projet vise à synthétiser un contrôleur avec les outils vus dans le cours \textsf{ELE6004} pour un tel bras agissant dans un plan pour écrire manuellement de manière humaine. 

Pour définir le cadre de ce projet nous nous appuyons sur les travaux du laboratoire Scribens de Polytechnique \cite{Plamondon1995Mar}\linebreak \cite{chidami_delta-lognormal_nodate}, pour la forme des signaux à poursuivre, ainsi que les travaux d'un ancien étudiant de notre section \cite{willame_sequencement_2014}, pour la conception d'une commande classique pour les primitives.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[height=0.22\textheight]{jaco.jpg}
\caption{Le bras robotique \texttt{Jaco} \copyright~ {Kinova Robotics} \copyright} 
\end{figure}

\item [Objectif principal :] Conception et étude comparative d'un algorithme de contrôle non-linéaire pour la poursuite de graphèmes. 
\item [Approche proposée :] 
~
\begin{enumerate}
\item Modélisation du problème, simplification à deux degrés de liberté;
\item Étude dynamique du modèle;
\item Synthèse d'un contrôleur non-linéaire par commande à retour linéarisant;
\item Synthèse de contrôleurs LQR à partir d'un modèle linéarisé;
\item Étude comparative des deux synthèses;
\item Validation sur des graphèmes et des textes en poursuite.
\end{enumerate}
\end{description}
\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{biblio}
\end{document}